\section{Плотность пластилина}

\subsection*{Задание}
Измерьте плотность выданного вам пластилина.

\subsection*{Оборудование}
Линейка, пластилин, вода, стакан, груз неизвестной массы. Нитки, ножницы и скотч по требованию.


\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы}\\
	\hline
		& Подробно описана методика & 1 \\ 
	\hline
		& Плечи были максимальной длины & 0,5 \\ 
	\hline
		& Пластилин не касался стенок стакана & 0,5 \\ 
	\hline
		& Написано правило моментов & 1 \\ 
	\hline
		& Получена общая формула для плотности & 2 \\ 
	\hline
		& Записаны результаты прямых измерений & 1,5 \\ 
	\hline
		& Корректно рассчитана погрешность & 1,5 \\ 
	\hline
		& Полученная плотность лежит на $[1370; 1430] \unit{кг/м}^3$ ($[1350; 1450] \unit{кг/м}^3$) & 2 (1) \\ 
	\hline	   
	\multicolumn{1}{|c}{}	& \textbf{Сумма} & 10 \\
	\hline
\end{tabular}

\subsection*{Комментарии}
Задача решается гидростатическим взвешиванием.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[thick]
			\draw (0,0) rectangle (5,0.2);
			\draw (1,0.2) -- (1,-1.5);
			\draw[ball color = black!80] (1,-1.5) circle (0.2);
			\draw (3,0.2) -- (3,-1.5);
			\draw[ball color = black!80] (3,-1.5) circle (0.3);
			\draw (2.5,0) -- (2.5,2);
			\draw[dashed] (1,0.2) -- (1,0.7);
			\draw[dashed] (3,0.2) -- (3,0.7);
			\draw[<->] (1,0.5) -- (2.5,0.5) node[above, midway] {$L_1$};
			\draw[<->] (2.5,0.5) -- (3,0.5) node[above, midway] {$L_2$};
		\end{tikzpicture}
		\caption{Пластилин в воздухе}
        \label{fig:air}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}
			\fill[pattern = water, pattern color = blue] (0,-2) rectangle (1,-1); 
			\draw (0,-0.5) -- (0,-2) -- (1,-2) -- (1,-0.5);
			\draw (0,0) rectangle (5,0.2);
			\draw (0.5,0.2) -- (0.5,-1.5);
			\draw[ball color = black!80] (0.5,-1.5) circle (0.2);
			\draw (3,0.2) -- (3,-1.5);
			\draw[ball color = black!80] (3,-1.5) circle (0.3);
			\draw (2.5,0) -- (2.5,2);
			\draw[dashed] (0.5,0.2) -- (0.5,0.7);
			\draw[dashed] (3,0.2) -- (3,0.7);
			\draw[<->] (0.5,0.5) -- (2.5,0.5) node[above, midway] {$L_3$};
			\draw[<->] (2.5,0.5) -- (3,0.5) node[above, midway] {$L_2$};
		\end{tikzpicture}
		\caption{Пластилин в воде}
        \label{fig:water}
    \end{subfigure}
    \caption{Схемы установок}
\end{figure}

Пластилин должен быть погружен в воду полностью, и не должен касаться стенок стакана. Тонкости сборки рычага описаны эксперименте <<Рычажные весы>>.
